\begin{chapterpage}{Política Divina}{c32_thirtieth-secondchapter:cha}

\begin{myquotation} Eu, porém, dentre vós, sou como aquele que serve.

\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Jesus, Lucas 22:27 \index{Lucas 22:27, Jesus}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Política Divina}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}O discípulo sincero do Evangelho não necessita respirar o clima da política administrativa do mundo para cumprir o ministério que lhe é cometido.

\emdash{}O Governador da Terra, entre nós, para atender aos objetivos da política do amor, representou, antes de tudo, os interesses de Deus junto do coração humano, sem necessidade de portarias e decretos, respeitáveis embora.

\emdash{}Administrou servindo, elevou os demais, humilhando a si mesmo. Não vestiu a toga do sacerdote, nem a toga do magistrado.

\emdash{}Amou profundamente os semelhantes e, nessa tarefa sublime, testemunhou a sua grandeza celestial.

\emdash{}Que seria das organizações cristãs se o apostolado que lhes diz respeito estivesse subordinado a reis e ministros, câmaras e parlamentos transitórios?

\emdash{}Se desejas penetrar, efetivamente, o templo da verdade e da fé viva, da paz e do amor, com Jesus, não olvides as plataformas do Evangelho Redentor.

\emdash{}Ama a Deus sobre todas as coisas, com todo teu coração e entendimento.

\emdash{}Ama o próximo como a ti mesmo.

\emdash{}Cessa o egoísmo da animalidade primitiva.

\emdash{}Faze o bem aos que te fazem o mal.

\emdash{}Abençoa os que te perseguem e caluniam.

\emdash{}Ora pela paz dos que te ferem.

\emdash{}Bendize os que te contrariam o coração inclinado ao passado inferior.

\emdash{}Reparte as alegrias do teu espírito e os dons de tua vida com os menos afortunados e os pobres do caminho.

\emdash{}Dissipa as trevas, fazendo brilhar a tua luz.

\emdash{}Revela o amor que acalma as tempestades do ódio.

\emdash{}Mantém viva a chama da esperança, onde sopra o frio do desalento.

\emdash{}Levanta os caídos.

\emdash{}Sê a muleta benfeitora dos que se arrastam sob aleijões morais.

\emdash{}Combate a ignorância, acendendo lâmpadas de auxílio fraterno, sem golpes de crítica e gritos de condenação.

\emdash{}Ama, compreende e perdoa sempre.

\emdash{}Dependerás, acaso, de decretos humanos para meter mãos a obra?

\emdash{}Lembra-te, meu amigo, que os administradores do mundo são, na maioria das vezes, veneráveis prepostos da Sabedoria imortal, amparando os potenciais econômicos, passageiros e perecíveis do mundo; todavia, não te esqueças das recomendações traçadas no Código da Vida eterna na execução das quais devemos edificar o Reino Divino, dentro de nós mesmos.

\emdash{}\textit{Mensagem extraída do livro Vinha de Luz, autoria do espírito Emmanuel, psicografado pelo médium Francisco Cândido Xavier}.