\begin{chapterpage}{Um lugar pra chamar de nosso}{c8_eigthchapter:cha}

\begin{myquotation} E conhecereis a verdade, e a verdade vos libertará.

\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Jesus, João 8:32 \index{João 8:32, Jesus}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{O Coração de Deus}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Os problemas da mente e do mundo não tem solução na mente e no mundo, têm em Jesus, no lugar onde Ele está: no coração de Deus.

\emdash{}É lá que devemos nos elevar e estar pois de lá Ele resolverá nossos problemas da melhor maneira pois os problemas desse mundo são ilusão e a Verdade é Estar com Deus em Seu Coração (espiritualidade, Alma, verdadeiro Eu).

\emdash{}Por isso devemos não ligar para ofensas do mundo pois elas não ofendem nosso verdadeiro Eu, que está seguro com Deus em Seu Coração e é lá que as coisas que realmente importam acontecem! Essa é a Verdade que liberta!

\emdash{}Jesus disse: "Sem mim nada podeis fazer." Pois de lá do coração de Deus, Jesus orienta nossa vida aqui no mundo. 

\emdash{}Preciso ficar consciente dessa verdade e me lembrar dela constantemente pois é a mais libertadora de todas!!! É no coração de Deus que existimos realmente, que somos livres, que amamos verdadeiramente, que vivemos verdadeiramente!!! Então sejamos reflexo aqui no mundo dessa realidade amorosa.

\emdash{}Nós precisamos usar nossa mente e não sermos usados por ela. Se não tomamos cuidado, a mente, seguindo a corrente do mundo procura nos subjugar como individualidade. A saída é ficar no coração de Deus, esse lugar fora do mundo que Jesus trouxe para nós de onde Ele próprio comanda nossa mente e só então o homem é senhor de si, quando deixa Deus ser o Senhor.