\begin{chapterpage}{Fé sincera}{c50_fiftiethchapter:cha}
 
\begin{myquotation}O objetivo desta instrução é o amor que procede de um coração puro, de uma boa consciência e de uma fé sincera.
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}1 Timóteo 1:5\index{1 Timóteo 1:5}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Coração puro, boa consciência e fé sincera}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}A fé precisa ser pura e em nosso Senhor e não em pessoas. Fé em Deus é termos um relacionamento direto com Ele em nossos pensamentos e ações; que cada coisa que façamos, cada sentimento, cada pensamento passe por Ele, então viveremos conforme Sua Vontade e seremos felizes.

\emdash{}Levar o pensamento a Deus em cada coisa que fazemos também nos faz viver no Agora, estarmos presentes em nossa própria Vida pois às vezes vivemos no ``automático" e ficamos como que ausentes de nós mesmos. Estar com Deus é estar no Agora, é ser senhor da situação, ator principal da própria vida pois por incrível que pareça muitos não o são de fato.

\emdash{}Desde o Antigo Testamento, já foi revelado o amor e o cuidado de Deus por nós. Está escrito: ``Não tenha medo pois eu o redimi e chamei pelo nome: você é meu. Quando atravessar a água eu estarei com você e os rios não o afogarão; quando você passar pelo fogo, não se queimará, e a chama não o alcançará, pois eu sou Javé seu Deus, o Santo de Israel, o seu Salvador. Para pagar a sua liberdade eu dei o Egito, a Etiópia e Sabá em troca de você, porque você é precioso para mim, é digno de estima e eu o amo, dou homens em troca de você, e povos em troca de sua vida. Não tenha medo pois eu estou com você (Isaías 43). 

\emdash{}E também podemos encontrar: ``você é o meu servo; eu o escolhi e jamais o rejeitei. Não tenha medo, pois eu estou com você. Não precisa olhar com desconfiança, pois eu sou o teu Deus. Eu fortaleço você, eu o ajudo e o sustento com minha direita vitoriosa (Isaías 41:8-10). 

\emdash{}O Senhor nos sustenta em toda vida. Jesus também disse que estaria conosco sempre e mais que nos enviaria o Espírito Consolador para morar em nós e nos guiar. Então uma fé sincera unida à uma consciência limpa e um coração puro geram o Amor para vivermos Nele.

\emdash{}O Amor é como um salvo-conduto, uma senha para o Reino dos céus desde a Terra. Tanto que foi colocado como Jesus como a lei que resume toda a Lei e os Profetas. Paz e bem a todos(as).