\begin{chapterpage}{Deus nos sustenta}{c51_fiftieth-firstchapter:cha}
 
\begin{myquotation}Ele dá ânimo ao cansado e recupera as forças do enfraquecido. Até os jovens se fatigam e cansam, e os moços também tropeçam e caem, mas os que esperam em Javé renovam suas forças, criam asas, como águias, correm e não se fatigam, podem andar que não se cansam.
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Isaías 40:27-31\index{Isaías 40:27-31}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Deus sustenta os fracos e cansados}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Quando na Bíblia nós lemos ``Israel", às vezes este termo é uma forma do Pai Criador se referir a cada um de nós como em preciosas promessas: ``Mas você, Israel, é o meu servo. Eu escolhi você, Jacó, descendente do meu amigo Abraão. Desde os confins do mundo eu tomei você e o chamei dos extremos da terra. Eu lhe disse: 'Você é o meu servo; eu o escolhi e jamais o rejeitei'. Não tenha medo, pois eu estou com você. Não precisa olhar com desconfiança, pois eu sou o seu Deus. Eu fortaleço você, eu o ajudo e o sustento com minha direita vitoriosa"(Isaías 41:8-10).

\emdash{}E mais à frente em Isaías 43:1-5, ``Agora, porém, assim diz Javé, aquele que criou você, Jacó, aquele que formou você, ó Israel: Não tenha medo, porque eu o redimi e o chamei pelo nome; você é meu. Quando você atravessar a água eu estarei com você, e os rios não o afogarão; quando você passar pelo fogo não se queimará, e a chama não o alcançará, pois eu sou Javé seu Deus, o Santo de Israel, o seu Salvador. Para pagar a sua liberdade, eu dei o Egito, a Etiópia e Sabá em troca de você, porque você é precioso para mim, é digno de estima e eu o amo; dou homens em troca de você, e povos em troca de sua vida. Não tenha medo pois eu estou com você. Lá do oriente vou buscar sua descendência e do ocidente eu reunirei você".

\emdash{}Seguindo o mesmo capítulo 43, nos versículos 16 a 19: ``Assim diz Javé, aquele que abiu um caminho no mar, uma passagem entre as ondas violentas, aquele que fez sair o carro e o cavalo, o exército e a força. Eles caíram para não mais se levantar, apagaram-se como pavio se extingue. Não fiquem lembrando o passado, não pensem nas coisas antigas; vejam que estou fazendo uma coisa nova: ela está brotando agora, e vocês não percebem? Abrirei um caminho no deserto, rios em lugar seco".

\emdash{}No capítulo 49 do mesmo Isaías, versículos 8 e 9 temos: ``Assim diz Javé: Na ocasião favorável eu respondi a você, e no dia da salvação eu o ajudei; preparei e designei você para ser a aliança do povo, para reerguer o país, para redistribuir as propriedades arrasadas, para dizer aos cativos: 'Saiam! E aos que estão nas trevas: 'Venham para fora!'" E um dos trechos mais lindos da Bíblia inteira está a seguir, de 14 a 16: "Sião dizia: 'Javé me abandonou, o Senhor me esqueceu!' Mas pode a mãe se esquecer do seu nenê, pode ela deixar de ter amor pelo filho de suas entranhas? Ainda que ela se esqueça, eu não me esquecerei de você. Veja! Eu tatuei você na palma de minha mão; suas muralhas estão sempre diante de mim".

\emdash{}E mais a frente no capítulo 51, de 11 a 16: ``Os resgatados de Javé voltarão! Estarão de volta a sião, cantando e com alegria sem fim sobre suas cabeças; serão acompanhados de alegria e contentamento; dor e aflição ficarão para trás. Eu, eu mesmo sou aquele que consola vocês. Quem é você para ter medo de um homem mortal, de uma criatura humana que acabará como erva? Você se esqueceu de Javé que o criou, que estendeu o céu e fez o alicerce da terra. Você vivia sempre apavorado diante da fúria do opressor, quando ele estava pronto para destruir você. Onde está a fúria do seu opressor? O preso logo sairá livre; não morrerá na cadeia, nem lhe faltará pão. Eu sou Javé seu Deus, que agito o mar e suas ondas estrondam. Meu nome é Javé dos exércitos. Coloquei minha palavra na sua boca e escondi você na sombra da minha mão. Estendo o céu, coloco alicerces na terra e digo a Sião: 'Você é o meu povo'.