\begin{chapterpage}{Deus é amor}{c57_fiftieth-seventhchapter:cha}
 
\begin{myquotation}E nós conhecemos e cremos no amor que Deus tem por nós. Deus é amor, e aquele que permanece no amor permanece em Deus, e Deus, nele.
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}I João 4:16\index{I João 4:16}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Deus é Vida, Deus é Amor, Amor é Vida}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}O Senhor cuida de cada detalhe de nossas vidas, ainda que tenhamos tribulações, podemos ver Seu amor para conosco o tempo todo se quisermos ver e acreditarmos nisso. Basta querer ver o milagre que é cada respiração, cada batimento cardíaco e como o sangue leva o oxigênio para cada célula de nosso corpo.

\emdash{}Na beleza de uma flor, num sorriso amigo, em todas as vezes que erramos com as pessoas e fomos perdoados, no milagre de todas as vezes que perdoamos aos outros. Num emprego, na água que chega até nós e mata nossa sede, até nos remédios para nossas dores, em tudo está o Amor de Deus pois Amor é Vida e trabalha pela manutenção da Vida.

\emdash{}Eu já disse algumas vezes nesse livro que a Vida é pela Vida e promove mais Vida. Deus é quem nos sussurra intuições com saídas geniais para nossos problemas e também intuições sobre como viver com mais qualidade e bem-estar. Buda disse que os nossos pensamentos definem nossa vida e Freud que o pensamento é o ensaio da ação, logo se pensarmos no Amor de Deus nossa vida será repleta Dele.

\emdash{}Amor é o que liberta, que promove a paz, a saúde, a alegria. Podemos viver Nele independente da nossa situação atual, basta mudar o foco do pensamento e manter-se na Vida, ou seja, no Amor. Somos filhos de Deus e como tal devemos viver, filhos de Deus feitos à sua imagem e semelhança não devem viver desesperançosos pois mesmo quem está em depressão (que é uma doença) pode e precisa procurar ajuda médica, psiquiátrica, psicológica, espiritual e Jesus disse ``buscai e acharás, batei e abrir-se-vos-á" por isso a ajuda virá quando a pessoa estiver pronta para recebê-la, atitude mental é tudo (e sempre continuar buscando).

\emdash{}Até as provas dessa vida nos elevam se soubermos aproveitá-las para tal. A pessoa que vive com sabedoria percebe que tudo concorre para o seu bem pois sua atitude transforma os acontecimentos em escadas para elevar-se moralmente e intelectualmente e isso é possível graças ao Amor que provém da Sabedoria do Universo, ou seja, da Sabedoria de Deus.

\emdash{}Dizer Sabedoria da Vida ou Sabedoria de Deus ou Sabedoria do Amor ou do Universo são termos para expressar a mesma coisa: a forma de viver amorosa, pacífica e plena que é aprendida por aqueles que conheceram a Verdade. E a Verdade é Jesus, Jesus é Vida, é o Senhor do Amor, Senhor do Universo, Senhor da Sabedoria. Se nós não temos condições ainda de viver dessa forma amorosa, pacífica e plena, é só nos entregarmos a Jesus e Ele nos fará viver dessa forma.