\begin{chapterpage}{O Amor é a melhor religião}{c59_fiftieth-ninethchapter:cha}
 
\begin{myquotation}A melhor religião do mundo é o Amor; a melhor filosofia, a Caridade e a melhor ciência é o Discernimento.
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Miramez\index{Miramez}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{O Amor é a mehor religião}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Há uma música do Padre Antonio Maria que diz o seguinte:

a Melhor Religião

O amor é bom e do mal não se ressente \\
E até nas aflições é paciente \\
É o bem maior que o Senhor nos oferece \\
Só quem ama de verdade a Deus conhece \\
 \\
O amor jamais se acaba \\
Não se cansa do perdão \\
O amor é a melhor religião \\
 \\
Amai-vos uns aos outros \\
como eu vos amei \\
Que esse mandamento \\
seja a nossa lei \\
Porque o Senhor assim nos ensinou \\
 \\
Amai-vos uns aos outros \\
como eu vos amei \\
E esse mandamento \\
seja a nossa lei \\
Porque o dom maior de todos é o amor \\

\emdash{}Viver dignamente fazendo todo o bem possível para as pessoas, incluindo claro aquela próximas de nós, também é vive o Evangelho de Jesus. Traz paz à mente e clareza, discernimento. O Amor, a Moral, a prática da caridade, um sorriso nos lábios, sinceridade de coração, honestidade e gratidão e louvor a Deus são uma receita para se ter competência em bem viver: faz toda a diferença para os outros e para nós também.

\emdash{}Cada respiração nossa, cada batimento do coração, se dão pelo Amor de Deus e Seu cuidado. Então vamos retribuir tanto Amor. Se alguém não ama, não está seguindo corretamente a Jesus. Ele disse: ``nisto serão reconhecidos os meus seguidores: se amarem-se uns aos outros".

\emdash{}Muitas são as religiões presentes no mundo mas o Amor é a mais sublime e está ao alcance de todos os que abrirem seus corações ao Alto. Vamos amar.