\begin{chapterpage}{Calvário Redentor}{c48_fortieth-eigthchapter:cha}
 
\begin{myquotation}Se alguém quer vir após mim, renuncie a si mesmo, tome sua cruz e siga-me.
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Jesus, Mateus 16:24\index{Mateus 16:24, Jesus}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Calvário Redentor na nossa vida}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Nossa existência terrena é rodeada, por vezes, de dificuldades a transpor e não devemos nos desencorajar jamais nem alimentar pensamentos derrotistas. A Fé em Deus precisa ser o Norte a nos guiar e, sabendo que é assim mesmo a passagem por esse mundo, consolarmo-nos na Paz de Jesus.

\emdash{}O caminho possui armadilhas e rusgas mas como disse Norman Vicent Peale: ``Quando o caminho se fizer resistente, faça com resistência o caminho". O ser humano busca a Luz, é faminto de Luz para iluminar sua trajetória e ela se faz presente quando se busca de coração e tenacidade as lições evangélicas.

\emdash{}Quedas são inevitáveis durante esse processo, devido ao nosso estágio de adiantamento moral e espiritual, sem falar na própria condição limitada que é a vida das pessoas nesse planeta. Mas uma função espiritual da Fé nos reergue, nos eleva os pensamentos se nos entregamos a Deus. Ele é a Fonte de todo Bem, de toda Mansidão e Paz.

\emdash{}Ninguém que busque no Pai Criador Amoroso um consolo sai desamparado. Rocha fiel, Poder infinito e sabedoria perfeita são atributos desse Deus maravilhoso. Caiamos em si que nada podemos sem Ele.

\emdash{}Portanto não se faça surpreso de encontrar muitos espinhos no caminho. São muitos mesmo e diversos se me permite dizer. Mas a Consolação que Deus nos dá alivia as condições de Vida. Jesus disse que veio para dar Vida e Vida em abundância mas não pensemos que essa Vida em abundância transcorra sem desafios e dificuldades pois Ele mesmo rogou ao Pai que nos protegesse no mundo mas não pediu que nos tirasse do mundo.

\emdash{}Coragem! Fé! Amor! Caridade! Discernimento! Temperança! Prudência! Constância! E de todas essas, a caridade para com os irmãos em sofrimento alivia tanto a eles quanto a nós. Estamos todos na mesma condição então vamos aliviar-nos uns aos outros como pudermos, como irmãos de um mesmo Pai.