\begin{chapterpage}{Vitória em Deus}{c49_fortieth-ninethchapter:cha}
 
\begin{myquotation}Tu bem sabes como sofro zombaria, humilhação e vergonha; conheces todos os meus adversários.
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Salmos 69:19\index{Salmos 69:19}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Vitória em Deus sobre a zombaria}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}As pessoas que estão em Deus não estão livres de sofrerem zombaria, aliás, justamente por não pertencerem ao mundo estão especialmente expostas a esse tipo de acontecimento. Vejamos o que as Sagradas Escrituras dizem sobre o assunto:

\emdash{}Provérbios 17:5 – ``Quem zomba dos pobres mostra desprezo pelo Criador deles; quem se alegra com a desgraça não ficará sem castigo”.

\emdash{}Salmos 69:19 – ``Tu bem sabes como sofro zombaria, humilhação e vergonha; conheces todos os meus adversários”

\emdash{}Neemias 4:4 – ``Ouve-nos, ó Deus, pois estamos sendo desprezados. Faze cair sobre eles a zombaria. E sejam eles levados prisioneiros como despojo para outra terra”.

\emdash{}Jó 16:10 – ``Os homens abrem sua boca contra mim, esmurram meu rosto com zombaria e se unem contra mim”.

\emdash{}Salmos 39:8 – ``Livra-me de todas as minhas transgressões; não faças de mim um objeto de zombaria dos tolos”.

\emdash{}Salmos 69:7 – ``Pois por amor a ti suporto zombaria, e a vergonha cobre-me o rosto”.

\emdash{}Salmos 69:10 – ``Até quando choro e jejuo, tenho que suportar zombaria”.

\emdash{}Salmos 69:20 – ``A zombaria partiu-me o coração; estou em desespero! Supliquei por socorro, nada recebi; por consoladores, e a ninguém encontrei”.

\emdash{}Salmos 89:41 – ``Todos os que passam o saqueiam; tornou-se objeto de zombaria para os seus vizinhos”.

\emdash{}Salmos 123:4 – ``Estamos cansados de tanta zombaria dos orgulhosos e do desprezo dos arrogantes”.

\emdash{}Isaías 50:6 – ``Ofereci minhas costas àqueles que me batiam, meu rosto àqueles que arrancavam minha barba; não escondi a face da zombaria e dos cuspes”.

\emdash{}Salmos 38:16 – Pois eu disse: ``Não permitas que eles se divirtam à minha custa, nem triunfem sobre mim quando eu tropeçar”.

\emdash{}Salmos 123:4 – ``Estamos cansados de tanta zombaria dos orgulhosos e do desprezo dos arrogantes”.

\emdash{}Todas essas citações foram retiradas do site https://versiculosevangelicos.com/versiculos-sobre-zombaria/ em 10/06/2020.


\emdash{}Mas Deus reergue os seus, consola e dá a vitória final. Com ``seus" quero dizer aqueles que desde esse mundo se submetem à Sua vontade, Seu jeito de viver, ou seja, aqueles que buscam ouvir o Espírito Santo Consolador.

\emdash{}Esse Espírito que sopra as verdades de Deus aos humildes, aos desvalidos desse mundo. Viver em Deus é dizer não ao orgulho e ao egoísmo e a toda forma de vingança. O que Deus nos dá é Paz sobre todas as coisas pois nos importamos com Ele e com a vida espiritual e não com as chatices do mundo. Quem é nosso Senhor? É com Ele que devemos nos importar.

\emdash{}Sentiremos então a alegria dos eleitos e todos nossos irmão podem se tornar eleitos e um dia tornar-se-ão todos. Cada um tem o seu tempo de maturidade e aprendizado na Seara do Senhor. A Luz vencerá em todos. O destino de todos está unido e chegaremos ao Nosso Lar espiritual junto de Deus inevitavelmente, só que para uns o caminho será aplainado, suave, ``asfaltado" (os que escolherem fazer o bem) enquanto que para outros o caminho terá pedregulhos, buracos e curvas tortuosas (aqueles que escolherem fazer o mal).

\emdash{}Com cada semeadura e cada colheita no campo da Vida, vamos evoluindo e Deus mesmo vai nos ensinando passo a passo. Nossa consciência é nosso guia nessa Escola Divina e nossa melhor amiga. Paz e bem agraciam os que vivem no Espírito. Sigamos confiantes.