\begin{chapterpage}{O nome e a presença do Senhor}{c9_ninethchapter:cha}

\begin{myquotation} A mente que se abre para um novo conceito jamais retorna ao tamanho original.

\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Albert Einstein \index{Einstein, Albert}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Não usar nome do Senhor em vão}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Ontem na psicóloga refleti que com certeza há uma Força Superior, um Ser, um Senhor que me acompanha e protege pois em todos os momentos em que corri perigo mortal físico e mental, eu nunca faleci, nunca desfaleci!

\emdash{}Os hebreus não usavam o nome de Deus, eles falavam Senhor e na verdade ao longo dos dois milênios esse santo nome foi muito mal empregado e como que perdeu significado que realmente tem (entre a maioria das pessoas). Até mesmo começou a se falar o nome de um inimigo dele o que gerou mais confusão ainda pois se não se devia falar nem o nome do Senhor para não confundir nossa mente, quanto menos falar nomes de outras coisas que didaticamente povos definiram (não que não haja espíritos maus e pode-se defender deles) e a ouvi um monge na TV dizer que a experiência mostrou que isso foi pior ainda como resultados práticos na vida das pessoas.

\emdash{}Com certeza há uma Vida Superior, uma Sagrada Fonte de Sabedoria. Amá-la e adorá-la é nossa finalidade e viver de forma a manifesta-la ao mundo com nosso proceder.
Como diz a Bíblia: "Provai e vede como o Senhor é bom". Cada um pode fazer a experiência por si e no final concluirá, talvez bem no final que pode confiar totalmente no Senhor. É como se um bebê no ventre da mãe já confiasse na sua mãe mesmo sem vê-la mas apenas por sentí-la a envolvê-lo com seu amor, já confiasse que ela cuidaria dele dentro e fora do útero para sempre. 

\emdash{}Somos esse bebê que não vê o Pai mas tem muitos sinais visíveis de sua existência que são provas mais que suficientes para quem tem fé. E a fé move montanhas, é a diferença entre a Vida e a morte, abre portas que ninguém pode fechar, como dizia Einstein: "A mente que se abre para um novo conceito jamais retorna ao seu tamanho original". É a porta que se abriu e que não se fecha mais.