\begin{chapterpage}{Reflexões de O Poder do Agora}{c7_seventhchapter:cha}

\begin{myquotation} Você está aqui para possibilitar que o propósito divino do universo se revele, veja como você é importante. 
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Eckhart Tolle \index{Tolle, Eckhart}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{O Estado de Presença}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Quando eu deixo o ego e me observo, observo o Agora, meus pensamentos, minhas reações, meus sentimentos, isso não sou o eu "ego" a minha mente, é o eu "divino" verdadeiro. 

\emdash{}No fundo, mas bem lá no fundo, nós sabemos que estamos destinados a sermos seres angelicais, a chegarmos à perfeição relativa que é possível chegar em comunhão com Deus e isso depois da ressurreição e não termos mais perispírito e voltarmos a ser apenas Espírito. 

\emdash{}Nosso eu verdadeiro vem de um lugar acima da mente, mais profundo, não dá pra entender com a mente nem é bom tentar entender mas vivenciar é libertador. Saber que Deus é amor puro e sabedoria infinita e está dentro de nós e nós somos Um com Ele é lindo. 

\emdash{}Observar a mente revela a dimensão do infinito enquanto que identificar-se com ela gera tempo (isso não é bom) e dá energia a ela. O tempo é um empecilho para que Deus se manifeste pois enquanto estamos na ilusão do passado e do futuro (sejam essas ilusões agradáveis ou não), não estamos presentes onde Deus pode nos ajudar, o Agora. 

\emdash{}Esse eu verdadeiro, acredito que é o Self que Jung falava. 


\emdash{}Então experimentamos um lugar de além da mente onde a Sabedoria e o Amor de Deus tocam profundo em nossa Alma, o Agora e quando isso acontece tiramos energia da mente e colocamos na Presença. 

\emdash{}É onde a sabedoria de Deus se manifesta e nossos problemas se dissipam e se resolvem e amamos mais as pessoas e as plantas e os animais e os minerais e as coisas em geral, somos mais compassivos, caridosos, amorosos, misericordiosos. 

\emdash{}Pensamento é da mente mas nesse lugar é mais profundo do que pensamento, é divino e podemos acessar a qualquer momento, basta focar no Agora e observar seus sentimentos e pensamentos e até como as outras pessoas te afetam sem julgar. Importante isso, apenas observar, sem julgamentos. 

\emdash{}Talvez a palavra sabedoria de Deus pareça um pouco pesada ou presunçosa mas é porque essa santa palavra Deus foi muito usada fora de contexto ao longo dos tempos e ficamos com uma ideia de um ser antropomórfico todo-poderoso quase inacessível mas como disse São João, Ele é Amor. 

\emdash{}Viver no Agora é importante também pois cada segundo é tão preciosíssimo que não voltará nunca mais. A mente não lida bem com situações em tempos fora do Agora, ela foi "feita" para o momento atual e isso sem mencionar que é apenas esse momento que existe pois o passado não existe mais e o futuro só existirá quando for Agora. 

\emdash{}Nós não somos nossa mente, somos algo além dela. Eu acredito que sou um Espírito que possui um perispírito que ocupa um corpo físico. Esse Espírito que sou possui uma mente e corpo (o espiritual e o físico) mas na realidade o Eu Verdadeiro é sou o Espírito, não a mente nem os corpos. Quando observo meus pensamentos e fico "à margem da minha mente" tudo se harmoniza, pacifica, enche de luz e saúde, essa é uma lição de Buda. 

\emdash{}A mente e o corpo são instrumentos de evolução que utilizamos através das encarnações. Quando atingirmos a perfeição relativa, eles não serão mais necessários. Pode levar mais ou menos tempo, tudo depende de como aproveitamos o Agora. Deus nos ajude para fazermos um caminho abençoado até lá. Importante não ter pressa para não gerar ansiedade pois o Caminho se faz caminhando e Jesus está conosco, amparando, protegendo, animando, iluminando. Ele é a Vida e a Verdade e se já está conosco, estamos bem. 

