\begin{chapterpage}{Caridade}{c63_sixtieth-thirdchapter:cha}
 
\begin{myquotation}Se Allan Kardec tivesse escrito que 'fora do Espiritismo não há salvação', eu teria ido por outro caminho. Graças a Deus ele escreveu 'fora da Caridade', ou seja, 'fora do Amor não há salvação'.
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Chico Xavier\index{Xavier, Chico}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Fora da Caridade não há Salvação}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Praticar o Amor ao próximo é sublime e faz tanto bem para quem recebe quanto pra quem ajuda. Nos nossos dias muitas pessoas enfrentam solidão mas para quem é solidário não há solidão pois os seus irmãos necessitados são uma companhia excelente!

\emdash{}De mais a mais, tudo quando damos para o Universo, para as pessoas volta para nós então até por inteligência, que tal distribuir amor? A Providência de Deus pode usar nossas mãos para se concretizar no mundo físico. Jesus disse: ``Meu Reino não é deste mundo", mas é real esse maravilhoso Reino e para ele se manifestar no mundo dos cinco sentidos, precisa de nós.

\emdash{}Que lindo sentido de vida, que missão sublime é viver para manifestar Deus ao mundo, trazê-lo para nossa realidade. O mundo em si não se importa com Deus, para o mundo Deus não é nada. Portanto nós que fomos tocados pela palavra e pessoa de Jesus, precisamos manifestar Deus no mundo para que as outras pessoas também O sintam e vivenciem Suas realidades.

\emdash{}Por isso as religiões tem esse nome que em latim significa \textit{religare}. Ou seja, religar ao sapiente Criador que é Espírito e Amor infinito. Nossa Vida real não é nesse mundo dos cinco sentidos (físico), a Salvação que Jesus veio trazer inclui acordar para essa realidade: o que é o homem, de onde vem, para onde vai? Cada um deve encontrar essas respostas no Senhor pois é ele, através do Seu Espírito, quem nos responde e dá a Paz, mas não a paz como o mundo a dá, mas Paz elevada, completa, espiritual.

\emdash{}Hoje em dia se sabe que existe a inteligência lógica, a emocional e a espiritual. É preciso desenvolver todas elas na medida do possível mas é a inteligência espiritual que vai nos religar com esse Amor criador, inteligência suprema causa de todas as coisas. E então a Vida terá novo sabor e viver-se-á mais intensamente e com equilíbrio.