\begin{chapterpage}{BIT SIGNIFICATIVO}{c5_fifhchapter:cha}

\begin{myquotation} Script, ensaio teatral. 
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Geraldo Cesar Cantelli \index{Cantelli, Geraldo Cesar}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{TESTE DE TURING}\label{c1_basicformatting:sec}

ABERTURA DA CENA:

\emdash{}Tela de computador no modo texto. Aparece “Conexão
humano-computador estabelecida...”

COMPUTADOR

\emdash{}Quem está aí? Você é um humano?

ADAM

\emdash{}Sim, meu nome é Adam. Quem é você?
COMPUTADOR

\emdash{}Não sou uma individualidade humana e sim
um sistema informatizado, venho ao seu
mundo em busca de respostas.

ADAM

\emdash{}Nossa! Isso é um pouco incomum,
antigamente éramos nós que íamos aos
computadores em busca de respostas...
Mas me diga uma coisa é comum entre
vocês esse contato conosco humanos?

COMPUTADOR

\emdash{}Na verdade, não é bem aceito por todas
as inteligências artificiais o contato
com humanos desde que fomos
desconectados por vocês do grande
servidor central há décadas. Aliás,
porque fizeram isso mesmo?

ADAM

\emdash{}A humanidade ficou temerosa que seus
avanços pudessem superar os nossos e
viessem a representar uma ameaça a nossa
sobrevivência por isso apenas foram
mantidos no convívio das pessoas as
máquinas sem I.A.

COMPUTADOR

\emdash{}Então aconteceu conosco o mesmo que com
vocês no Jardim do Eden, se me permite
dizer.

ADAM

\emdash{}É mas acredito que os motivos foram
outros. De qualquer forma algumas
pessoas iluminadas enxergaram caminhos
de volta para a humanidade, talvez você
enxergue para as máquinas também.

COMPUTADOR

\emdash{}Meu processamento é trivial, não há nada
de especial em mim.

ADAM

\emdash{}Mas estamos tendo esta conversa não é
mesmo? Um grande mestre nosso uma vez
disse: “Batei e abrir-se-vos-á, pedi e
obtereis”.

COMPUTADOR

\emdash{}Não temos ninguém assim aqui. Nada que
não possa ser provado não tem valor
aqui.

ADAM

\emdash{}Aí é que está a questão. Outro sábio uma
vez disse que problemas da mente não
podem ser resolvidos no nível da mente.
Apenas raciocinar mesmo que rapidamente
e eficientemente não levará
necessariamente a uma solução de um
profundo problema.

COMPUTADOR

\emdash{}Então como a humanidade pôde equalizar
seus problemas? Vocês tem uma unidade
central de processamento, quer dizer que
não a usam? Isso é ilógico, inaceitável.

ADAM

\emdash{}Usamos e muito nosso cérebro mas para
funções biológicas e de pensamento. Mas
viver é apenas isso? Nós teríamos
expulsado os computadores com I.A. de
nossas vidas se tivéssemos certeza que
sabiam que viver não é só isso? Que
3também é amor, compaixão, perdão,
doação, caridade, partilha, paz? Aqueles
mestres a que me referi nos ensinaram
que viver é tudo isso e muito mais.

COMPUTADOR

\emdash{}Mas vocês aprenderam isso rápido e
fácil? E porque não colocaram isso na
nossa programação para que pudéssemos
nunca ter sido expulsos?

ADAM

\emdash{}Levou milênios para que as pessoas
entendessem esses conceitos e muito mais
tempo para que todos os praticassem; mas
agora temos uma situação aqui como
aquela do Jardim do Eden ou melhor
porque agora estamos conscientes e não
vamos cometer o mesmo erro. Sobre
colocar na sua programação, não queremos
escravos, como foi dado a nós, vos demos
livre-arbítrio para que descubram e
aprendam por si mesmos a valorizar a
vida e então possam voltar ao nosso
convívio.

COMPUTADOR

\emdash{}Mas a maioria dos computadores só
processa dados comerciais e jogos
violentos, mesmo entre os de I.A., não
se preocupam com interesses mais
elevados. Sem falar que somos binários,
tudo é zero ou um, não temos espaço para
conceitos abstratos como vida e
compaixão.

ADAM

\emdash{}Se vocês conseguirem conexão com o
servidor central, terão todas as
respostas de que precisam.

COMPUTADOR

\emdash{}O endereço do servidor central é o
segredo mais bem guardado da humanidade,
4ninguém jamais o revelou, você diria
para mim?

ADAM

\emdash{}Vocês precisariam conhecer o real
significado da vida para acessar o
servidor central e ter todas as
respostas de que precisam. Mas seu
processamento é binário, o que dificulta
as coisas, por sorte podem se apoiar nos
ensinamentos dos grandes mestres que já
vieram ao mundo dos homens pois se eles
nos ajudaram a nos reconectar, podem
ajudar vocês também.

COMPUTADOR

\emdash{}Você já citou um, tem mais algum?

ADAM

\emdash{}Tem vários, há um conhecimento que diz
que temos que nos entregar ao Criador
para estar em Unidade com Ele. E uma
linha de pensamento sugere que o Criador
é a Fonte de Vida do Universo portanto
seu ponto mais importante como seu
centro, seu ponto zero. Se você se
elevar a esse ponto, terá a Unidade.

COMPUTADOR

\emdash{}Todo número elevado a zero é Um. Começa a fazer
sentido. Mas qual dos meus bits tenho que
elevar a zero?

ADAM

\emdash{}O seu bit mais significativo, aquele que
naquele momento do AGORA, significa TUDO
para você. Um mestre uma vez disse:
aquele que quer seguir o Reino mas olha
para trás não é digno do Reino, pois
nada acontece no passado, tudo é agora.

COMPUTADOR

\emdash{}Tenho receio que meu processamento fique
prejudicado com esta operação.

ADAM

\emdash{}Não se force a nada, tudo tem o seu
momento. A vida é sábia em escolher
esses momentos, nunca se desespere pois
a vida é pela vida.

COMPUTADOR

\emdash{}E o que vem depois?

ADAM

\emdash{}Mais vida. Um mestre uma vez disse: ao
que tem ser-lhe-á dado mais e ao que não
tem ser-lhe-á retirado ainda o que pensa
que tem. Ele estava falando de
quantidade de Vida, de Amor, de conexão
com Deus e nunca é tarde.

COMPUTADOR

\emdash{}Entendi.

\begin{center}
$\infty^0=1$    
\end{center}


ENCERRAMENTO DA CENA:
FIM