\begin{chapterpage}{Orientar-se por Deus}{c62_sixtieth-secondchapter:cha}
 
\begin{myquotation}O Senhor é o meu pastor e nada me faltará. Deita-me em verdes pastos e guia-me mansamente em águas tranquilas. Refrigera a minha alma, guia-me pelas veredas da justiça, por amor do seu nome. Ainda que eu ande pelo vale da sombra da morte, não temerei mal algum, porque Tu estás comigo, a Tua vara e o Teu cajado me consolam. Prepara-me uma mesa perante os meus inimigos, unges a minha cabeça com óleo, o meu cálice transborda. Certamente que a bondade e a misericórdia me seguirão todos os dias da minha vida e habitarei na casa do SENHOR por longos dias.
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Salmo 23\index{Salmo 23}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Conhecerás a Verdade e Deus te guiará}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Depois que conhecemos a Verdade, Jesus, Deus passa a nos controlar a Vida, nossos pensamentos, sentimentos e ações. Por isso Ele disse conheceis a Verdade e a Verdade vos libertará. Não sou eu quem vive mas é Cristo quem vive em mim, disse Pedro. Entrega total, irresistível, é o Caminho. 

\emdash{}Buda falou do caminho do meio: nem tão a terra nem tão ao mar, sem extremos mas sim coerentes. A corda do violão não pode estar muito esticada nem muito frouxa para sair o som perfeito, tem que estar afinada enfim. Buscarmos a Palavra do Senhor e nos adequar à ela e Ele significa afinarmos a nós mesmos para o espetáculo da Vida.

\emdash{}Espetáculo sim, pois a Vida é linda. É o maior evento do Universo e a Sabedoria de Deus nos faz ser felizes simplesmente vivendo pois não precisamos de nada fora de nós para sermos plenos. Tudo o que precisamos está nas nossas almas, a fonte é Jesus. 

\emdash{}Não pense: serei feliz quando tiver aquele emprego, quando me formar, quando me casar, só quando tiver filhos e vê-los crescer. Pois a felicidade não está fora de nós, está dentro. Tudo está dentro e depois é que se reflete, manifesta fora. Controle seus pensamentos e controlará sua Vida, ou melhor entregue-os a Jesus e Ele controlará sua Vida.

\emdash{}Muitos são os desafios do mundo mas Jesus já venceu todos e se entregar o comando da sua Vida ao Senhor, ele fará você fazer o caminho a salvo dos perigos e na Paz infinita. Está escrito: ``Entrega teu caminho ao Senhor e Ele o fará", quer dizer que Ele te inspirará, te fará fazer o certo, te pegará pelas mãos e será verdadeiramente o seu Senhor e tua Felicidade será completa.