\begin{chapterpage}{Saída}{c10_tenthchapter:cha}

\begin{myquotation} Ainda que eu falasse as línguas dos homens e dos anjos, e não tivesse amor, seria como o metal que soa ou como o sino que tine.
E ainda que tivesse o dom de profecia, e conhecesse todos os mistérios e toda a ciência, e ainda que tivesse toda a fé, de maneira tal que transportasse os montes, e não tivesse amor, nada seria.
E ainda que distribuísse toda a minha fortuna para sustento dos pobres, e ainda que entregasse o meu corpo para ser queimado, e não tivesse amor, nada disso me aproveitaria.

\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Paulo, 1 Coríntios 13:1-3 \index{Paulo, 1 Coríntios 13:1-3}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Objetivo de Vida}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Há um motivo para Deus cuidar da nossa vida tão de perto e com tanto cuidado: ele quer que dediquemos todo nosso tempo e esforços em Amar.

\emdash{}Ele cuida de nós para que nós cuidemos da única coisa que realmente importa na existência: Amar a Ele sobre todas as coisas e ao próximo como a nós mesmos. E para isso precisamos estar livres de medos e curados de "posturas disfarçadas de defesas" e preconceitos que o mundo nos dá como desculpa para mantermos nossa sobrevivência, mas há muitas maneiras pelas quais Deus nos ajuda a garantirmos nossa própria sobrevivência e proteger nossa Vida.

\emdash{}"Nenhuma folha cai de uma árvore sem a permissão de nosso Pai" - disse Jesus. E disse também: "Até os vossos fios de cabelo estão contados". Isso indica que estamos cuidados completamente por Deus pois Ele sabe que não podemos dar conta de fazer tudo ao mesmo tempo, vencer a maldade do mundo e ainda amar as pessoas como se deve. Por isso Jesus disse: "Tende ânimo: Eu venci o Mundo".

\emdash{}Quando disse para dar a outra face, Jesus proibiu a vingança, não a justa defesa (senão os bons seriam vítimas fáceis dos maus). Mas até essa defesa, como será feita está coordenada por Deus que nos guia por todo o caminho e tudo observa e tudo intervém a favor dos seus.

\emdash{}Não nascemos só para deixar nossos patrões mais ricos ou simplesmente para comer, beber, reproduzir, e morrer. Tudo o que fica no mundo não pode ser considerado nosso, só emprestado a nós, então não nos pertence de fato. O que nos pertence de fato é nosso amor. Se quisermos dar algo realmente nosso demos amor pois isso vem de nós e continuará conosco depois da partida portanto é verdadeiramente nosso.

\emdash{}Podemos dar coisas materiais como esmolas e ajudas como alimentos (importante) mas então estamos dando o que nos foi emprestado por Deus para aprendermos a lidar com a partilha enquanto que se dermos amor estaremos dando algo genuinamente nosso. Por isso a fala de São Paulo no começo deste capítulo e não adianta aplicar castigos físicos ao corpo para querer agradar a Deus pois o corpo também não é nosso.

\emdash{}Paz e bem. Deus abençoe a todos.