\begin{chapterpage}{Reconhecimento}{c21_twenty-firstchapter:cha}

\begin{myquotation}``I am blessed and I thank God for every day for every thing that happens for me" (Eu sou abençoada e eu agradeço a Deus por todos os dias e por tudo o que acontece comigo).


 
\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Lil Wayne \index{Wayne, Lil}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Gratidão e Adoração}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Senhor da Glória, muito obrigado pelo dom da Vida, por tudo que temos e somos na exata quantidade e qualidade em que as temos e somos:

\begin{itemize}
    \item Muito obrigado pela Paz!
    \item Muito obrigado pela Saúde!
    \item Muito obrigado pela Libertação Espiritual!
    \item Muito obrigado pela Espiritualidade Sadia!
    \item Muito obrigado pela Família!
    \item Muito obrigado pelos Amigos!
    \item Muito obrigado pelo Trabalho!
    \item Muito obrigado pelo lugar de Morada!
    \item Muito obrigado pela Educação recebida!
    \item Muito obrigado pela Cidade, Campo, Estado, País, Mundo, Universo em que vivemos!
    \item Muito obrigado pela Sua Imensa Misericórdia!
    \item Muito obrigado pelo Seu Perdão!
    \item Muito obrigado pela Sua Providência Infinita!
    \item Muito obrigado pelo dom do Discernimento dos Espíritos!
    \item Muito obrigado pela Caridade que podemos fazer e de que somos alvo!
    \item Muito obrigado pela Iluminação que um ombro amigo nos traz!
    \item Muito obrigado por cada sofrimento que passamos!
    \item Muito obrigado por cada alegria que gozamos!
    \item Muito obrigado pelo dom de agradecer!
    \item Muito obrigado pela sociedade em que vivemos!
    \item Muito obrigado pela Luz do Sol e, por consequência, da Luz da Lua!
    \item Muito obrigado pelo cobertor em noite de frio!
    \item Muito obrigado pelo Caminho, Verdade e Vida que nos deu: Jesus!
    \item Muito obrigado pelo Consolador Prometido: o Espírito de Verdade!
    \item Muito obrigado Senhor por Tudo!
\end{itemize}

Bendito Seja Senhor, Louvado Seja:
\begin{itemize}
    \item Glória a Vós Senhor
    \subitem Vos adoro, vos louvo
    \subitem Por Vossa Imensa Glória
    \subitem Por Vossa Imensa Bondade
    \subitem Por Vossa Imensa Caridade
    \subitem Por Vossa Imensa Misericórdia
    \subitem Por Vossa Infinita Perfeição
    \item Senhor Bendito, Louvores e Glórias sejam dados para sempre a vós por seu Amor Perfeito de Pai e de Mãe maravilhosos.
    \item Glorificado Seja
    \item Bendito Seja
    \item Louvado Seja
    \item Adorado Seja
    \item Amado Seja
    \item Adorado para Sempre
    \item Para sempre seja Louvado
\end{itemize}

Assim seja, Amém