\begin{chapterpage}{Sabedoria interior}{c23_twenty-thirdchapter:cha}

\begin{myquotation}Entrega o teu caminho ao Senhor; confia nele, e ele o fará.

\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Salmos 37:5 \index{Salmos 37:5}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Encontrar o que procura para a alma}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}Sinceridade de coração é essencial para se encontrar a água viva que sacia a sede do coração humano. Aquela água que Jesus prometeu que daria àqueles que o pedissem e da qual depois de beber, nunca mais teria a pessoa viria a ter sede novamente: a Água da Vida. 

\emdash{}A Sabedoria interior é uma Água da Vida e brota da intimidade com nosso Senhor pois ele está hoje aqui e agora fazendo crescer e surgir soluções para nossos problemas mais íntimos; Ele nos devolve a esperança. Para acessar esse mundo de sabedoria interior o portal é para dentro de nós mesmos, em busca de Deus. Colocar uma música instrumental suave ajuda muito, silenciar a mente e o coração, entregar-se completamente ao nosso Senhor é encontrar-se consigo mesmo também.

\emdash{}Nós e Deus somos um só e nesses momentos de interiorização podemos sentir isso e perceber realmente. Nunca nos separamos Dele, o que acontece é que na correria do dia-a-dia, nas falações do mundo (que muitas vezes são sem conteúdo que preste) nos perdemos de nós mesmos, mas sabendo-se que há um lugar em nosso interior em que podemos nos religar a Deus, tudo muda e despertamos para uma realidade de bênçãos.

\emdash{}As bênçãos de Deus são as soluções para os nossos verdadeiros problemas, nossas inquietações, inseguranças, falta de fé, de sentido na vida. Sua sabedoria nos guia através de nossos pensamentos e nos guarda em segurança. Ele sempre está dentro de nós com uma frase libertadora, um conceito dinâmico e positivo, ouçamos o que o Senhor da Vida nos diz. Do Senhor da Vida só provém Vida, daí a fonte do discernimento para saber o que é real e o que não se deve prestar atenção.

\emdash{}Se quiser, comece a escrever suas ideias positivas num papel ou diário e ficará surpreso com quanta sabedoria Deus colocou dentro de você. Busque a água na fonte, Ele sempre esteve à nossa espera. Não há impedimentos para Ele e o seu problema não é maior do que Sua Sabedoria, lembre-se: há solução para tudo em Deus; entregue-se a Ele e Ele tudo fará. 

\emdash{}Como se diz na Bíblia: ``Entrega o teu caminho ao Senhor, confia nele e Ele o fará". Essa verdade é conhecida desde tempos antigos e sempre magnífica pois quando não sabemos mais o que fazer nem a quem pedir ajuda, é a Deus que podemos e devemos entregar nosso caminho e Ele o faz conosco. Lado a lado, nos carregando no colo se necessário como diz aquela parábola em que o discípulo andava na areia do deserto (em tempos difíceis) e via um só rastro de pegadas e depois perguntou ao Senhor:  ``Onde o Senhor estava enquanto eu caminhava minha difícil estrada da vida?" e Jesus lhe respondeu: ``Aquele único rastro de pegadas que você via eram meus passos deixados no chão enquanto te carregava no colo".

\emdash{}Jamais nos sintamos abandonados pela bondade e misericórdia de Deus pois até nos piores momentos de sofrimento é Ele quem nos carrega e se não nos sentimos merecedores de tamanha graça, basta mudar o nosso caminho entregando-se plenamente ao Senhor. Somos Dele, este é nosso lugar e a Paz que Ele nos dá não é como a paz do mundo, é uma Paz interior, duradoura que sempre se renova inclusive através das tempestades que enfrentamos em nossas vidas pessoais.

\emdash{}As tempestades põe a prova nossa fé, como o cadinho em que é provado o ouro puro. Mas se entregamos nosso caminho ao Senhor, saímos vitoriosos com Ele de todo esse movimento intempestivo. Na vida seguem os embates mas Deus é fiel, é nossa rocha e firmeza.