\begin{chapterpage}{Energia}{c24_twenty-forthchapter:cha}

\begin{myquotation}Quem tentar possuir uma flor, verá sua beleza murchando. Mas quem apenas olhar uma flor num campo, permanecerá para sempre com ela. Você nunca será minha e por isso terei você para sempre.

\par\vspace*{15mm}
\mbox{}\hfill \emdash{}Paulo Coelho \index{Coelho, Paulo}
, %\citetitle{bibitem}\index{@\citetitle{bibitem}} %\ifxetex\label{famousperson-bibitem-quote}\else\citep[p.~123]{bibitem}\fi
\par\end{myquotation}

\end{chapterpage}

% -------------------- replace or remove text below and paste your own text ------


\section{Semear, não reter para si}\label{c1_basicformatting:sec}

\emdash{}A Vida flui, não pode e não deve ser retida. Cada pedaço da vida é em si um milagre como a beleza de uma flor mas se for egoisticamente colhida, ela se desliga da Fonte e vem a murchar. Isso vale como lição para como nós nos relacionamos com  a nossa energia vital; Deus é a fonte da qual não podemos nos desligar para continuar recebendo portanto saibamos ``apreciar a santidade da vida" e compartilhá-la com todos nossos irmãos e irmãs no Amor; então saúde, paz, alegria fluirão, não sem lutas claro pois no nosso atual estado de evolução as provas são necessárias ao adiantamento e reparação de nossos ainda presentes traços egoístas. 

\emdash{}Nunca queiramos ser donos da Verdade nem donos de nada pois no momento em que separamos para nós, a coisa perde sua vitalidade, validade, nós distorcemos por exemplo. Pode-se buscar diretamente na fonte sempre que precisar pois nunca será negada Verdade, Vida, Amor a quem quer que bata na porta de Deus para as buscar. Mas essas graças alimentam nossa existência sem que a tomemos como nossa, nós apreciamos, vivemos essas graças e isso é tudo. Contentemo-nos com isso.

\emdash{}A Vida já dá tudo com Amor, pode-se reparar quantas graças recebemos: são infinitamente maiores do que os problemas. O Amor nos mantém o coração batendo, a respiração, as células funcionando; aprendemos a resolver problemas que antes pareciam insolúveis; várias coisas boas nos acontecem; Deus nos sorri o tempo todo. Mesmo os nossos entes queridos que partiram, cumpriram suas missões na Terra e estão no mundo espiritual vivos e vamos revê-los um dia; não há razão para desespero com relação a isso.

\emdash{}Qualquer tentativa de controlar a Vida falhará, primeiro porque ela é governada pela Sabedoria de Deus, que é infinitamente perfeito em tudo, e depois pois ela é grande demais para um intuito egoísta; ela pensa em todos e todos estamos unidos. Mais uma prova de que ``Deus é Amor" pois o amor pensa coletivo.

\emdash{}O Amor é a chave para a velha questão: como viver bem? É importante amar-se, muito importante, vital, essencial. A Vida vai nos ensinando a nos amar e precisamos aprender direitinho; o respeito por si, o cuidado, o trabalho, a família, quantas coisas importantes relacionadas conosco mesmo. Essa mesma sabedoria de Deus que governa a Vida nos leva a lições para valorizar tudo isso e muito mais; tudo é aprendizado.

\emdash{}E essas lições recebidas nesse permanente aprendizado vão ficando presentes em nosso ser de maneira que passamos a agir naturalmente com os novos comportamentos salutares aprendidos e a Vida vai melhorando para mais rápido para quem vive com vistas ao Amor. Como esse processo de evolução é independente da vontade das pessoas, inevitavelmente todos um dia estarão no Bem e juntos a Deus (leve quantas vidas levar, muitas) mas estar consciente desse processo e abrir-se às melhoras pode suavizar o caminho. Sem pressa.

\emdash{}Pela Lei de Ação e Reação, tudo o que fazemos volta para nós então somos responsáveis pela nossa vida mas, se sabendo disso, nos deixamos guiar pelos princípios do Evangelho de Jesus, tornamo-nos conscientes na Vida e o Caminho pleno de Bem-aventuranças de acordo com o Sermão da Montanha:

\emdash{} ``E JESUS, vendo a multidão, subiu a um monte e assentando-se, aproximaram-se dele os seus discípulos;

\emdash{} E, abrindo a sua boca, os ensinava dizendo;

\emdash{} Bem aventurados os pobres de espírito, porque deles é o reino dos céus;

\emdash{} Bem aventurados os que choram porque eles serão consolados;

\emdash{} Bem aventurados os mansos, porque eles herdarão a terra;

\emdash{} Bem aventurados os que têm fome e sede de justiça, porque eles serão fartos;

\emdash{} Bem aventurados os misericordiosos, porque eles alcançarão misericórdia;

\emdash{} Bem aventurados os limpos de coração, porque eles verão a Deus;

\emdash{} Bem aventurados os pacificadores, porque eles serão chamados filhos de Deus;

\emdash{} Bem aventurados os que sofrem perseguição por causa da justiça, porque deles é o reino dos céus;

\emdash{} Bem aventurados sois vós quando vos injuriarem e perseguirem e, mentindo, disserem todo o mal contra vós por minha causa.

\emdash{} Exultai e alegrai-vos, porque é grande o vosso galardão nos céus; porque assim perseguirão os profetas que foram antes de vós.

\emdash{} Vós sois o sal da terra; e se o sal for insípido, com que se há de salgar? Para nada mais presta senão para se lançar fora, e ser pisado pelos homens

\emdash{} Vós sois a luz do mundo; não se pode esconder uma cidade edificada sobre um monte;

\emdash{} Nem se acende a candeia e se coloca debaixo do alqueire, mas no velador, e dá luz a todos que estão na casa.

\emdash{} Assim resplandeça vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifique a vosso pai que está no céu" (Mateus 5:1-16).

\emdash{}Assim como um fazendeiro que tem muitas sementes, se ele as retém no seu celeiro elas apodrecem e os animais as devoram, contudo se as semeia e distribui, dão muitos frutos e produzem muita Vida. Há um provérbio que diz: ``todos podem dizer quantas sementes há em uma laranja mas ninguém pode dizer quantas laranjas há numa semente" pois a Energia distribuída não fica contida nem estagnada, ao contrário, se bem direcionada ela promove mais Vida (como a água que parada estraga e em movimento mata a sede e realiza suas demais funções na Natureza).